日防長回應釣魚島問題稱自衛隊必要時將採取行動

中國公務船連續111天在釣魚島週邊海域航行, 創2012年9月日本單方面把釣魚島國有化以來, 最長航行天數.

日本防衛相河野太郎回應表示, 在必要情況下, 自衛隊將與海上保安廳攜手, 切實採取行動, 至於會在什麼情況下自衛隊會展開行動, 河野太郎就說, 具體不便透露.

內閣官房長官菅義偉就說, 日方將堅決捍衛領土、領海和領空. 相關省廳將攜手努力收集信息, 確保警戒監視萬無一失.